# Лабораторная работа №3
### Выполнил студент ПИбд-41 Юхлимов Петр
### Тема: Деревья решений

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy, pandas
* Запустить команду `main` из классов `main1.py` и `main2.py`

**Что делает программа**

***Часть №1***

По данным о пассажирах Титаника решите задачу классификации (с помощью дерева решений), в которой по различным характеристикам пассажиров требуется найти у выживших пассажиров два наиболее важных признака из трех рассматриваемых (по варианту).

Признаки - Pclass, Parch, Fare

***Часть №2***

Решите с помощью библиотечной реализации дерева решений задачу из лабораторной работы «Веб-сервис «Дерево решений» по предмету «Методы искусственного интеллекта» на 99% ваших данных. 
Также требуется найти по различным характеристикам наиболее влиятельные признаки.
Проверьте работу модели на оставшемся проценте, сделайте вывод.

Необходимо найти зависимость уровня безработицы от цены на нефть 

### Результаты экспериментов

***Часть №1***

![alt text](images/part_one.png "Part_1")

В результате эксперимента наиболее зависимым признаком оказался пассажирский тариф:

***Часть №2***

![alt text](images/part_two.png "Part_2")

Модель, обученная на 99% данных показала на 1% данных неудовлетворительный рейтинг в 0.25 

Такой рейтинг мог быть получен из-за следующих причин:
* Рассматриваемые данные по нефти указывались единожды для одного текущего года для каждой страны
* Уровни безработицы имели всего 3 уровня. Возможно, что их следовало учитывать по другому (например, искать максимальное, среднее и минимальное значение исходя из значений каждой страны, а потом соотносить их друг с другом)
* Для обучения с помощью библиотеки DecisionTreeСlassifier были необходимы целочисленные данные в `y`, иначе выдавалось исключение `Unknown label type: 'continuous'`. Для цены на нефть такое округление может является критичным.  

